【突發】港版電動+石油氣的士曝光

本港的士即將步入混能車時代，佔據本港逾90%的士市場的豐田汽車（TOYOTA），旗下石油氣金豐4座位的士將於兩個月內停產。代理商計劃引入新款混能的士來港，新車近日已送抵本港，「真身」在網上曝光！社交網站群組「的士司機資訊網」流傳多張新款的士，在葵涌貨櫃碼頭停泊圖片，新車外觀與現時使用車款完全不同。

豐田的士代理商皇冠車行確認，該批新車是計劃引入香港的混能的士，車輛送抵香港，準備進行車輛類型評定測試。發言人指，引入新車需向多個政府部門提出申請，目前仍在提交文件階段，隨後亦有待接受運輸署的車輛類型評定。新車採用石油氣及電力混合推動，當電力足夠或塞車時的低車速環境，會以電力推動馬達行車。新車每公升石油氣量可行走19.4公里，較傳統石油氣的士每升約9公里，聲稱慳一半。
新混能的士可載4名乘客，同時採用無障礙設計，附設電動趟門及斜台，輪椅可直接上落。接載輪椅設計時，後座仍可另坐2名乘客。皇冠車行發言人又指，新車售價目前未定，初步估算每部約30餘萬元，承認較傳統石油氣的士25.3萬元貴。

幾型

無的士牌買唔買得？

冇位放行李

無得再用條橡筋拉住個車尾箱

部垃圾終於停產

廿五萬車Airbag都唔多個

真心幾型棍

哇

好型

好坐好多添

唔係撚掛 型?

倫敦的士？

Fake taxi

睇唔到入而

淨色係靚，但用返舊coating就唔靚了

成部Porte咁

成部Porte咁
點解唔搵Alphard做的士

電動的士型好多喎

燒死都出唔返黎